支那欲修法「擴張警權」 執法侵害權益將不用擔責

日前中國公安部公布一個「執法擴權」的草案，草案規定，民警依法履行職務時，若是侵
害了民眾、法人團體或其他組織權益的話，民警將不用承擔法律責任。圖為中國民警。（
歐新社）

〔即時新聞／綜合報導〕日前中國公安部公布一個「執法擴權」的草案，草案規定，民警
依法履行職務時，若是侵害了民眾、法人團體或其他組織權益的話，民警將不用承擔法律
責任；而公安機關也不得因輿論、投訴等人為因素而任意處分民警；雖然這份草案目前對
外公開徵求意見，但網上的中國網友除了「強烈支持」的以外，也有不少人質疑執法的擴
權，未來會讓執法人員會更加肆無忌憚。

綜合外媒報導，這份《公安機關維護民警執法權威工作規定》（草案），目前正在向中國
的社會大眾徵求意見；草案規定，若公安民警依法履行職責時，行使職權受法律保護，執
法活動不受妨害、阻礙；也規定民警與其近親屬的人身財產安全與人格尊嚴，不得因民警
執法的行為而遭到阻擾與侮辱。

草案也提出，民警在依法履行職責、行使職權時，如果遇到暴力襲擊、被民眾圍堵抗議、
被誣告威脅、惡意投訴、被錯誤究責等行為，公安機關應該積極維護民警的執法權威；草
案更提出，「若民警執法時，對公民、法人或者其他組織合法權益造成損害，民警個人不
承擔法律責任」，改由所屬公安機關依法國賠；也要求公安機關如沒有經過法律程序，不
得對民警做出停職、禁閉、降職或免職的處分。

這分草案在網上公開後，中國網友喜憂參半，除了「非常支持」的網友外，也有許多網友
紛紛表達「現在可以明目張膽的拿著雞毛當令箭了」、「暴力機關如果不夠暴力，還怎麼
屢責嘛」、「無人權哪來的權益」、「那公安機關又有誰來監督濫用職權行為？難道自己
監督自己？」

唔係不嬲都唔洗負責咩？

修完例之後，係咪可以明目張膽打洋人都可以搬出「依法辦事」出黎？

6你個頭呀 好學唔學

习大大万歳

殺人放火金腰帶

skr skr繼續打壓維權人士

真。支爆
開始亂了 讓子彈飛一會兒

強力部門

支警執法幾時要負責

錦衣衛？

然後到香港黑警修例

東廠LA好明顯

只要著住制服就強姦都唔犯法, 正呀

目前正在向中國的社會大眾徵求意見

哩個先好笑

共你個產
幾時到香港攬炒

綜合外媒報導，這份《公安機關維護民警執法權威工作規定》（草案），目前正在向中國
的社會大眾徵求意見

意見？ 係咪民賤聯果堆飲飲食食殭屍同鄉會100%贊成意見